\subsubsection{Begriffe und Definitionen}
In der folgenden Arbeit werden die Begriffe \textit{\ac{WONDER}v1} und 
\textit{\ac{WONDER}v2} 
eingeführt und wie folgt definiert:
\begin{itemize}
	\item \ac{WONDER}v1 bezeichnet die Version des 
	\ac{WONDER}-Frameworks 
	vor dem Beginn der Neukonzeption durch die Autoren dieser Arbeit.
	\item \ac{WONDER}v2 bezeichnet das von den Autoren dieser Arbeit 
	neu konzipierte und optimierte Framework.
\end{itemize}

Weiterhin wird im Verlauf der Arbeit als Synonym für den A-Teilnehmer einer 
Konversation (Anrufender) der Name \textit{Alice} und für den B-Teilnehmer 
(Angerufener) der Name \textit{Bob} verwendet.

Innerhalb des Fließtextes werden neu eingeführte Begriffe bei der ersten 
Erwähnung \textit{kursiv} dargestellt.

In \texttt{Monospace} hervorgehobene Begriffe stellen je nach Kontext 
Variablen, Funktions- oder Dateinamen dar, und verdeutlichen, dass es sich bei 
dem hervorgehobenen Wort um einen Verweis auf eine Stelle im Quelltext bzw. 
einer Datei handelt.

Die Begriffe Messaging Server und Signalisierungsserver werden synonym 
verwendet. Ebenso wird der Begriff RTCPeerConnection synonym zu PeerConnection 
genutzt.

Die ausführbaren Befehle beziehen sich immer auf die Betriebssysteme
Linux bzw. Mac OS-X und können mit dem Kommandozeilenwerkzeug Bash
genutzt werden.


\subsubsection{Strukturierung}
Das Kapitel \ref{part:allgemein} beschäftigt sich mit einer allgemeinen 
Einführung in die Problematik sowie die von den Autoren getroffenen 
Anforderungen 
und Festlegungen, welche für die Konzeption und Umsetzung gelten.

Kapitel \ref{part:komponenten}
behandelt die einzelnen Teilproblematiken, welche von den Autoren nicht 
in zeitlicher Reihenfolge der Auflistung bearbeitet, sondern nebenläufig 
betrachtet und weiterentwickelt wurden. Bei diesen Themen handelt es 
sich um voneinander unabhängige Problemstellungen. Es wird auf verschiedene 
Server mit 
unterschiedlichen Aufgaben eingegangen, welche zwar miteinander 
interagieren, sich jedoch auf verschiedenen physikalischen Systemen befinden 
und unabhängig voneinander arbeiten können.

Im Kapitel \ref{part:schluss} werden abschließende Betrachtungen getroffen 
und 
es wird ein Vergleich zwischen \ac{WONDER}v1 und \ac{WONDER}v2 vorgenommen. 
Weiterhin erfolgt ein Ausblick auf zukünftige 
Entwicklungen und Technologien sowie ein Fazit.

\subsubsection{Stand der Implementierung}
Bei den Implementierungen
der Serverkomponenten und des clientseitigen Frameworks handelt
es sich um Prototypen, welche einen Großteil der benötigten Funktionalitäten
unterstützen, jedoch weiterer Implementierungsschritte bedürfen.
Der von den Autoren entwickelte Stand des \ac{WONDER}v2-Frameworks inklusive 
aller notwendigen Komponenten befindet sich im \autoref{a:cd}.